\subsection{Farandssalaverkefnið ('traveling salesman problem')}
\begin{enumerate}[ ]
	\item Sölumaðurinn þarf að heimsækja \textit{n} borgir og vill enda á upphafsstað. Hann vill ekki koma oftar en einu sinni við í hverri borg fyrir sig.
	\\ Gefnar eru fjarlægðir á milli borga.
	\item[?] Í hvaða röð heimsækir hann borginar svo að vegalengdin sem hann ferðast sé sem minnst?
	\item Hér erum við með fulltengt net með \textit{n} hnútum,  {$K_n$}. 	
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}[every node/.style={circle,thick,draw}]
    \node (A) at (0,2) {{$A$}};
    \node (B) at (2,4) {{$B$}};
    \node (C) at (4,2) {{$C$}};
    \node (D) at (2,0) {{$D$}};
\end{scope}

\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=black,thick}]
    \path [-] (A) edge node {$40$} (B);
    \path [-] (B) edge node {$20$} (C);
    \path [-] (C) edge node {$30$} (D);
    \path [-] (D) edge node {$5$} (A);
    \path [-] (A) edge node[left=10] {$15$} (C);
    \path [-] (B) edge node[above=10] {$25$} (D);
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}[ ]
	\item Verkefnið snýst um það að finna þann hamilton hring sem hefur lægstu summu vogtalna.
	\item Hversu margir hamilton hringir verða til?
	\item Getum raðað borgunum á \textit{n!} vegu
	\\ Deilum með \textit{n} því það skiptir ekki máli í hvaða borg sölumaður byrjar
	\\ deilum með 2 af því það skiptir ekki máli í hvaða átt við tökum hringinn.
	\[
	\frac{n!}{n*2} 
	=
	\frac{(n-1)!}{2}
	\]
	\[ 
	\frac{(n-1)!}{2}
	=
	\frac{(4-1)!}{2}
	= 
	\frac{3*2*1}{2} = 3	
	\]
	\item {$\lbrace A,B,C,D,A\rbrace = 95
	\\ \lbrace A,B,D,C,A\rbrace = 110
	\\ \lbrace A,D,B,C,A\rbrace = 65 $}
	\item Svar: Styðsta leiðin er 65, í gegnum borgirnar A,D,B,C,A
\end{enumerate}